\TExamen{OMMVeracruz09}{9}{Concurso Estatal}{1995}

\bigskip 
\Problema{A}

En un jard\'{i}n de $7m \times 4m$, se traz\'{o} una vereda diagonal de
$1m$ de ancho, como se muestra en la figura. Calcular el \'{a}rea de la vereda.

%Figura

\Problema{B}

Encuentra todos los pares $(x, y)$ de enteros no negativos, tales que:
\begin{center}
	$x^{2} -50x +25y = 0$.
\end{center}

\Problema{C}

En un torneo de ajedrez, el n\'{u}mero de jugadores es $22$.
Se dividen en dos grupos cuyos integrantes deben jugar entre s\'{i}.
En el segundo grupo se jugaron $21$ p\'{a}rtidas mas que en el primero.
\emph{Karpov}, que no perdi\'{o} ninguna partida y jugaba en el primer grupo,
obtuvo $6.5$ puntos.
\textquestiondown
En cu\'{a}ntas partidas empat\'{o} \emph{Karpov}?

\emph{NOTA: Partida ganada $= 1$ punto,
			partida empatada $= \dfrac{1}{2}$ punto y
			partida perdida $= 0$ puntos.}

\Problema{D}

\textquestiondown
Cu\'{a}ntos n\'{u}meros de la sucesi\'{o}n
$1, 2, 3, \dots, 10^{222}-1$
tienen la propiedad de que la suma de sus d\'{i}gitos es igual a $1995$?.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\OtherPage{OMMVeracruz09}

\bigskip 
\Problema{A}

En un jard\'{i}n de $7m \times 4m$, se traz\'{o} una vereda diagonal de
$1m$ de ancho, como se muestra en la figura. Calcular el \'{a}rea de la vereda.

%Figura

\Solucion

\begin{flushright}
	$\blacksquare$
\end{flushright}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\OtherPage{OMMVeracruz09}

\bigskip 
\Problema{B}

Encuentra todos los pares $(x, y)$ de enteros no negativos, tales que:
\begin{center}
	$x^{2} -50x +25y = 0$.
\end{center}

\Solucion

\begin{flushright}
	$\blacksquare$
\end{flushright}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\OtherPage{OMMVeracruz09}

\bigskip
\Problema{C}

En un torneo de ajedrez, el n\'{u}mero de jugadores es $22$.
Se dividen en dos grupos cuyos integrantes deben jugar entre s\'{i}.
En el segundo grupo se jugaron $21$ p\'{a}rtidas mas que en el primero.
\emph{Karpov}, que no perdi\'{o} ninguna partida y jugaba en el primer grupo,
obtuvo $6.5$ puntos.
\textquestiondown
En cu\'{a}ntas partidas empat\'{o} \emph{Karpov}?

\emph{NOTA: Partida ganada $= 1$ punto,
			partida empatada $= \dfrac{1}{2}$ punto y
			partida perdida $= 0$ puntos.}

\Solucion

\begin{flushright}
	$\blacksquare$
\end{flushright}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\OtherPage{OMMVeracruz09}

\bigskip
\Problema{D}

\textquestiondown
Cu\'{a}ntos n\'{u}meros de la sucesi\'{o}n
$1, 2, 3, \dots, 10^{222}-1$
tienen la propiedad de que la suma de sus d\'{i}gitos es igual a $1995$?.

\Solucion

\begin{flushright}
	$\blacksquare$
\end{flushright}